[長文]喂，老老實實，D放負撚同分化割席有咩分別?

最近見到愈黎愈多人放負，有感而發想講幾句:(TLDR係最底!)

好多人最近開始係度屌其他人無行動, 又話咩淨係識係屋企睇新聞好嬲, 又話D都勇武唔敢搞POPO, 又話D人好呢樣唔敢果樣唔敢...

1. 社運唔係鬥激進,係爭取共識:
首先, 我地出黎爭取五大訴求, 要令呢件事得以成功, 係要證明好多人都同意呢五個訴求, 而要證明好多人都支持, 第一步係真係要有好多人支持, 呢個第一步我地而家係做到, 但係之後點呢? 我認為而家既戰線已經遠超街頭抗爭; 唔係你遊行, 甚至衝, 甚至放火魔法可以打得羸既杖! 但係點解我地繼續做? 係因為我地要強調, 香港人心未死, 你唔回應五大訴求, 我地就唔會收聲!

2. 你身邊愈多呢D支持你而無乜行動, 或者無你行得咁前既人, 代表D乜:
跟住好多人就會覺得, 我身邊邊個邊個無行動喎, 佢淨係口講支持, 日日有FOLLOW, 但你又唔出黎, 久而久之, 甚至嬲左呢D人, 覺得佢地虛作無聲, 無貢獻等等...612遊行果陣, 我同我朋友(我地都有FOLLOW下政治野) 見到好多奇景, 例如D人對民主黨鼓掌, 對住人民力量叫好, 叫社民連加油等等...呢個時候, 我身邊有一個人同佢朋友講, 呢班人真係唔識架喎!
佢個朋友話, 其實愈多唔識既人出到黎, 咪即係呢件事係愈多人同意, 連呢D平時係港豬既人都出黎, 反而係一個好好既現像(即係我地之前成日講既WE CONNECT!)

3. 點解放負等於割席; 或者點解諷刺唔會令人團結:
咁點解放負撚就等於割席呢? 首先, 你要接受你身邊好多人無你咁關心政治, 咁佢地之前真係港豬黎架嘛! 佢地出左黎FOLLOW大家, 大家其實應該好好地引導呢班人, 而唔係話佢知你做唔到咩咩咩就唔岩, 唔好, 甚至係度泠言泠語! 大家要明白, 而家既情況, 就好似你屋企入面既老人家, 岩岩學識用SMARTPHONE, 咩都唔識, 其實佢地好需要你幫手, 佢地有問題, 或者有疑惑, 未必會即時問你, 可能收收埋埋, 就係因為驚比你講句"下, 乜你咁都唔識"! 佢地亦都好多野係唔敢做, 唔會做, 叫極都唔做! 點解? 因為呢件事離開左佢地既COMFORT ZONE囉! 佢地驚呀! 你可能覺得當獨裁成為事實, 革命就是義務! 但係佢地驚架嘛! 3個月之前佢地豬黎架咋! 如果你因為咁樣就PUSH AWAY佢地, 咁係咪割左人地席先! 你估真係數碼暴龍, 遇怪魔我即刻變大個咩? 一個人成長係經驗累積, 要好多時間架!

4. 咁應該點做呀? 讚佢地呀?
咁又唔使, 不過要明白一件事, 就係唔係世界圍繞住我地轉, 係我地要跟住世界轉! 點解當初勇武可以由後生居多, 變左後來既十八區勇武街坊, 除左因為勇武本身真係街坊, 亦係因為我地跟住件事轉! 將一件相對難既事(行上示威區勇武), 變成一件入到口既事(落樓下屌走POPO)! 我地應該做既, 係為係唔脂階段既人, 製造一D容易比佢地入到口支持既事! 你完全唔郁呀? 不如睇下TWITTER啦, 哦你有睇開架, 咁你有冇開ACC, LIKE下, 轉推下呀? 哦你都有架, 咁你有冇出去聲援下D地區活動, 放映會, 參加下大合唱呀? 哦原來你都有拿, 咁你會唔會貼下文宣, 參加下地區行動架? 哦都會拿, 咁平時大大少少遊行有冇出席呀? 社運係咁樣一步一步行出黎架!

最後, 我想同大家講, 正面既鼓勵, 係比負面既諷刺更有效, 最近有好多事, 係呢一代既香港人都未遇過, 包括前無古人既示威活動, 無法無天既黑警濫暴, 被捕者不知去向既疑雲, 滿天飛不知真假既傳言等, 我認為香港人係呢D時候更要團結, 唔好因為他人做得比你少, 怯於做某D野就屌人,
要互相扶助, 不分化, 不割席, 不篤魁。

TLDR: 社運係要爭取共識, 你見到好多人做好多低能行為, 或者無行動, 係因為呢班人未必係唔想做, 可能係時辰未到, 但如果你地係度放負, 就一定會打擊佢地向前行一步既信心! 我地一路走來都係不分化, 不割席, 不篤魁! 六月如是, 今日如是!

推下先

日日講推post,真係咁撚有心就落街派傳單啦，上得連登邊有可能冇日程表，除非係本身就點都唔會去嗰班

證明有死人你一樣吹佢唔漲，冇死人一樣要追究濫權同雙普選

推

最精彩放負撚

舉美國旗美國人反感

共產黨反感炸掛

果D算係風向撚啦, 分分鐘五毛黎

幫推